大學生涯係我最開心嘅時候

記得當年DSE成績唔錯
最後選擇出國升學 入咗一間ranking都算高嘅大學
揀咗最公廁嘅accounting讀
識咗一班憂柴唔憂米嘅二世祖
個陣嘅生活真係好痴線 成日飛 成日開p
完全係貧窮限制咗我嘅想像
我好多謝班二世祖比我嘅體驗

3年過去 又要返返現實
攞住2:1hon嘅成績返香港
好順理成章咁入咗big4做狗
一開頭感覺都唔錯
成日出入高級餐廳食飯 尚算開心
但一到peak就嚟料
每日都唔知有冇瞓超過3個鐘 dllm

唔覺唔覺已經捱左三年
又要準備考cpa dllm
Ot積落嘅長假就係拎嚟溫書 溫書 溫書
真係想死
人工方面就見人見志啦
好過文科少少
不過如果計埋ot就應該差不多

其實由第一年就知自己唔適合呢行
每日都好想resign resign resign
但捱下捱下就三年了
以前覺得自己總會有出人頭地嘅一日
但而家仲係會諗就算自己名牌大學畢業又點
都係同平凡人行同一條路

香港人煩嘅嘢來來去去都係果幾樣
買樓買樓買樓！依家仲要煩多樣 政治政治政治
反觀以前啲同學
佢哋屋企有錢
畢咗業幾乎唔使點樣做
最近政治事件、疫情對於佢來講近乎零影響
佢繼續喺屋企做gym、之前繼續去旅行

講咗咁耐其實就係得一個重點

唔好覺得自己係與眾不同，你畢咗業都只係一隻狗，除非你係有錢人

同意
做散仔可能好過做醫生
無咁大壓力又可以住月租1000蚊既公屋

呢個真啊
高不成低不就嘅感覺真係好差
最重要係自己唔甘心
努力左咁撚多年
冇理由咁快放棄
有時候諗其實去樓下7仔返工仲開心
起碼佢哋唔使帶腦返工

公屋+綜援=冇壓力人生勝利組

入到大學係人都開心啦

無讀過大學人生悲哀

所以我見親d用三大打飛機果d都唔知比咩樣佢地睇
真正贏家從來都係一出世含住金鎖鑰果d

入大學其實除咗開下眼界
識班豬朋狗友玩下
其實都冇乜得着

咁你咪去做飲食，保安，7仔
又辛苦人工又低
閪都無得屌

又唔係嘅
雖然個感覺好似分咗兩個階層咁

但至少可以認命 做其他工種
至少放工真係放工

人工幾多？

唔使讀書？

三大打飛機真係無意思啦
因為學歷真係一張紙
有錢先會做到贏家，人哋嘅起步點前你一百倍

要讀書 但大家根本唔當讀書係一回事
求求其其交asm 求求其其考試

你會唔會太離地
未試過窮先會羨慕窮人

e個真

Ard 30k

只係覺得之前嘅人生太順利
到咗而家好似突然醒覺
覺得喺香港好辛苦

大家都冇家底 學歷咪有用囉
香港咁多人住公屋 窮人 冇家底 下下用有家底既比冇意思

30K 如果壓力大 成日OT其實都好唔值
真正既高不成 低不就
要睇下你考唔考到牌

所以大家只係一世做狗 做狗 做狗
生個仔出嚟又係做狗
無限loop

我唔係想比較
只係想要一啲比較正常嘅生活
香港好大壓力
辛苦完成日返到豆膶咁細嘅屋企

咁唔認真

咁先係大學
讀local就無呢啲嘢了

考到咪每個月多幾k
但其實上到manager都幾辛苦

有冇屌過鬼妹？

冇屌過唔使討論

大學就係咁
有幾多人係真心想追求知識
可能讀Science嗰啲另計
佢哋可能真係想貢獻社會

最開心係exchange 果段時間
無憂無慮洗費屋企人比
食乜去邊自己話事
宜家雖然有份唔錯嘅工
但番工好攰

都係嘅
不過香港同外國應該兩種玩法
香港好似都好淫亂

多p都玩過

返工 放工 無限loop
Wfh仲辛苦過返Office

冇人逼你做account個喎
你咪試下做其他行業囉
大把人賺10000元多d一個月一樣過得好精彩
心態最關鍵

仲要番成40年工

呢個都可以係一個選項
但搵份萬零蚊嘅工維持唔到我原本嘅生活質素
我仲想死 連本身嘅享受都冇埋

你都可以做7仔會計狗唔好睇得自己咁高 大家都打份工冇乜好比較，慢慢租我屋企啲樓幫手供

諗起都想死
仲要買唔起一層又大 景觀又好 地理位置又方便嘅樓

屌

有冇純金髮/pink lin?

有冇屌嗰啲>175嘅鬼妹

有冇屌過處女

屌晒以上真係人生贏家

戇鳩一萬蚊都開心嗰啲做咩都會開心㗎啦 咁講冇得講個喎

唔洗租樓了 祖業已經夠食
其實唔係睇得自己好高
只不過係社會地位問題
當你係一間high ranking嘅大學岀嚟
身邊嘅人一係讀書真係好叻 一係就係有錢人
你就要做返相應嘅工作先可以維持你嘅社會地位
先可以有返少少尊嚴

冇屌過處女鬼妹
不過鬼妹啲鮑真係好靚

唔同層次既人有唔同追求既
有啲兩三代都住公屋既人出到個港大仔算超額完成
但住開一二千萬豪宅個啲人入港大係基本盤
最好就gbus醫法咁
你覺得啲人用三大好膚淺個時 其實自己已經進步左好多
但最緊要唔好睇唔起人

你幾高有冇屌過高過自己嘅鬼妹？

好想試吓長腿鬼妹

鬼叫你揀入big 4做audit

莫欺少年窮係真
但有錢真係改變到好多嘢

之前有懷疑過同學係因為老竇捐錢先入到大學

178
我冇屌個高過自己嘅鬼妹
可能毒撚心態

不過通常玩下玩下就好容易有得屌
巴打大學畢業未？未嘅快啲去exchange玩下

睇完咁大篇文淨係覺得你自我感覺太良好

點解讀accounting仲返香港，唔留低發展？
外國big 4工時冇咁高。

有幾high ranking呀 名都唔敢開 講嚟聽吓

我都覺得自己好戇鳩
有冇咩工/咩事我可以比我挑戰下

High ranking關你咩事
啲research又唔係你做 打小陣飛機啦
社會地位睇你點定啦 如果你係敬業既唔係偷呃拐騙已經值得人尊敬 你講到有啲工冇尊嚴 其實最睇唔起自己嗰個係你

讀U嗰陣識到啲exhange不過冇屌

淨係落蘭桂坊屌過

真係做狗㗎
可以揀真係要入啲work-life balance嘅工

香港讀到唔使出去啦 唔好踢爆人啦

大學事少
有啲ibank intern trainee都係靠daddy個大額retainer
其實個世界係咁運作
只係以前收收埋埋 而家啲人乜都放上網講

認真係有少少
個感覺係由識咗班二世祖開始
同佢地一齊好似狐假虎威咁
有好嘢食有女屌

我咁多年讀書生涯都無感受過開心

幾年前真係冇諗過呢樣野
因為我始終唔係由細到大都係外國讀書
始終覺得香港先係自己屋企
始終覺得講廣東話先係自己嘅語言

考得唔差又有錢去外國讀
竟然係讀accounting

做big4出賣晒自己d時間都係得三萬，你自己都嫌低啦
仲話要埋work life balance我怕你到時搵得皮幾兩皮自己接受唔到咋

即係你唔配囉
本來呢啲紙醉金迷既生活就唔係你個階層

唔講啦費事自爆
個圈太細

一畢業真係由天堂掉落地獄，錢係多左但時間無晒

巴打諗住移民？
點都好 enjoy~~

或者咁諗會好d，香港big 4其實已經比大陸big 4好，果邊真係996

唔會返去做啦 開頭都係一班frd報先入到玩下

High ranking點會唔關事
正如港大同含大咁
你身邊嘅人已經好唔同

港大嘅畢業可能做Ao
幾十年後可能已經做特首 好似柒婆咁
但讀恆大嘅可能只係做manager

成件事根本好唔同
尤其香港咁勢利嘅社會

外國accountant其實唔算差

摷吓嘴下其實都幾開心

真intern仔見到manager 成40歲都仲要一日work 15 hr up

關咩事

有冇興趣跳第個ser? 港區伺服器唔岩 去 英國伺服器

Blue blood成條路輕鬆好多

巴打讀邊科？

仲話出名大學 野雞大學咋嘛

No money no talk

乞食科

其中一個major
不過其實最主要係唔想喺香港
考完DSE已經覺得好大壓力

果4年有冇做齊5樣野

外國乜玩法

有時都幾嚮往外國
係個農場放下羊 餵下馬 又一世

講真，出黎做野都幾年仲講咩dse考得幾好讀咩名牌大學有咩用
如果你真係咁有料一早入左ibd/pe搵緊六位數一個月啦
不如早d接受現實安安份份繼續返工算啦

可能啦
但人總係想攀上上流

仲感覺到健康差咗
又冇得成日同朋友周圍玩

個圈太細一係就勁到香港冇乜人讀到
但係嘅話使乜做會計仔
一係就野雞到冇乜人識 唔知樓主係邊樣呢

你唔心足嘅話
當你搵10萬元一個月都唔夠啦
一日叫一次雞一個月都10萬啦
學識知足好緊要

大陸文化真係cls
如非必要真係唔拎嚟對比
佢哋真係一隻牛嚟
有啲大陸仔讀書仲要好叻

唔好覺得自己係與眾不同，你畢咗業都只係一隻狗，除非你係有錢人

係我心中 黑警先係狗
其他人有手有腳打份工好正常
至少有良心良知先

我指果d下下開口埋口覺得自己三大=社會贏家果d過度自大不諳世情
佢地既睇唔起人
咁就好難怪佢地比人用翻差唔多標準去衡量
要檢討下自己係咪睇唔起人嘅應該係果批人
而唔係因同情他人見不平而指責兩句嘅人
本末倒置

做得多你瞓覺都會記得

學習環境仲好啲添
同埋香港啲公司始終幾崇洋

Hi 首領！

之前見到單新聞話喺屋企死咗都冇人知

係呀所以我好明白你講點解係最開心

出嚟做嘢根本唔會再有咁多呢啲機會

成班戇鳩鳩喪屍 日日俾人撚

仲好意思講屌屄？捱到身體都壞晒

去到英國就唔做返呢行了
真係搵個偏遠地區收埋自己算

人地一出世已經係終點線
我覺得呢班咁極端既比只會唔開心
畢業你再努力都唔會夠佢父幹輕鬆

野雞唔使專登出國讀啦

邊5樣？

狗? 你講黑警啊?

自己偏向短假期會去鄰近地方玩

人地唔講咪唔講
關你閪事咩
jer住人做乜鳩

如果你個人係咁snobbish嘅，比你見到李嘉誠、巴菲特，你會唔會自卑到想縮入老母個閪度？

心態好緊要，咁着重所謂嘅社會地位，同咁緊張錢嘅話，永遠都唔會開心

你講嘅辛苦係自己攞黎嘅

我去過尼泊爾做過兩個月義工，大把人冇錢都一樣過得好開心

有冇嫌你短細？

呢個真
所以咪話發現自己其實都幾平凡

做Manager又有咩問題
個社會勢利你唔勢利得唔得呀
活喺社會嘅期望入面好咩？

外國嘅居住環境真係舒服好多
間房隨時等於半間屋

二世祖係香港人定係支那?

咁你當我係野雞垃圾屎啦

我都想學識知足
可能身邊朋友問題
明知自己未到嗰個生活水平
但都好想嘗試追得上

睇嚟你嗰間似係二線學校
入到名校又唔同
名校仔唔會甘心做big4狗

consulting 好似已經OT得冇咁痴線
巴打加油

死黑警真係連狗都不如
天下黑警一樣黑

你講個種人就等社會教佢地做人
放長雙眼佢比中六畢業老闆lead住佢地

聽講都好chur，不過個人覺得有挑戰性好過acct

挑，咁你咪去做囉

邊間畢業？

唔好話屌西 有時連沖涼都唔想

成日聽啲人講話要走
點知走咗幾年都未走
捱下捱下又一年

做豬實開心格

圈子唔同

加油加油
時間真係好快過
每到12月就想辭職

三大乞食科又唔係特別勁咪仲差過非三大揾食科
錢又唔多 又唔係做到高位有勁connection
人生贏家？人唔笑狗都吠

譬如點

入big4 audit真係做到隻狗咁
可能入FI team會好啲掛
唔使返大陸

係中間唔上唔落 想做得好但又唔係叻人 另一方面又唔甘心 想出人頭地 呢種係最辛苦

如果降低期望 做份岩自己位置嘅工會無咗好多壓力

黑警連狗都不如

多謝巴打嘅鼓勵
可能自己真係要調整心態
真係要去一個長嘅旅行
真係要諗清楚自己究竟追求緊乜嘢

只係突然間好嚮往大學時期

唔係咁諗，只不過係你母語唔係英語情況下，數學又冇大陸同印度佬勁，會計叫做係外國算係唔錯嘅出路。

冇 不過背後可能有講我唔知

實有人睇得起你嘅
想當年讀大學時候又係識左班二世祖 日日fing錢出去識
後來誤打誤撞比人水左去做炒散
仲記得第一日返咩都唔識 遇上big4 annual dinner

成個感覺自卑到自己係成場入面最低下既階層
喺啲人面前分分鐘 都未必當我係人
坐低全部都係有學歷有專業嘅成功人士
個個都打扮到識飛咁
但果一刻自己冇成就仲讀緊書走黎斟茶遞水

自此之後就決定要努力讀書唔要再返呢啲工

我都想脫離社會期望
但事實真係好難
你見到人哋揸靚車你自己都會想擁有

同埋香港自細灌輸 只要努力乜嘢都有可能

有香港 有支那 有馬拉 其實好多國籍都有

咁係你問題有咁多資源你用，有咁多野比你學比你試。

但認同入大學果種開眼界係係其他地方開唔到

40都升到Senior manager啦大概
Staff同manager一樣咁wok 後者搵多幾皮喎
利申:返完intern已經覺得唔想入行

可能比連登仔吹奏得太多
覺得租金平 綜援加人工 每個月多幾k
但似乎忽略咗其他家庭因素？

嗰班人未必當你係人

所以你想融入嗰班咁嘅人？

當笑話咁睇樓主都幾好笑

做人除咗細細個嗰陣好似都冇態受過開心

可能啦
但坦白講個個都創到業咩
其實覺得自己真係好平凡

晒氣，係人都知啦

無人斟茶遞水，又點搞得成一個dinner?
咁樣諗，呢班你所謂嘅成功人士咪又係真正有錢人眼中嘅狗

樓主你未睇得化

我由quit u，到做左好幾年野，到再讀返part-time degree，中途因工作關係見盡榮華富貴，亦體驗過啲醉生夢死嘅生活，最後依家做返個普通office manager仔

到後來發現有冇錢根本係命生成，自己控制唔到，一日唔改變自己心態都好難再進步

依家過平淡但幸福嘅生活，已經好滿足

但香港唔容許咁樣
其實自己都想搵多啲錢

你都算係咁ga la
有機會痴埋d有錢仔到
有機會聯絡多d
可能有好路數 出黎社會識人好過識字

樓主讀G5？

冇啦
畢咗業之後冇乜點聯絡
得閒都係IG reply下Story

學校係有錢佬開出嚟訓練勞工既地方

巴打好勁睇得好化
敢quit真係要好大勇氣

做港豬無欲無求先係勝利
痛苦皆因努力過期望過，但發現努力唔代表成功…

移民囉

好似有個日本有錢佬都咁講過

上流寄生族

Quit 香港囉

我講咁多嘢唔係想曬命
我只係想講我嘅感受
我只係覺得香港真係好大壓力

讀Accounting不嬲都等做狗

你做big4 應該有機會transfer去外國
利申：9up 唔識

雖然過程佢地好nice 冇咩不禮貌行為
叫我慢慢嚟唔使驚仲同我吹水
但係個感覺好奇怪有種好似自己都睇唔起自己咁
之後仲知道自己表姐都有同場參加 ，同埋有friend都係到
個感覺淨係想快啲收工走 唔想再留喺到

相反，我另一次返炒散係住宅區酒店度
黎食野都係住附近街坊或者一家大細咁
果種感覺反而冇果次咁唔舒服

咁呢樣野可能係你自己嘅心態問題喎
你係要調整心態 唔係將問題外化
呢樣野 家庭成長都好影響

唔係香港有壓力
你咁嘅水平係外國就可以紙醉金迷醉生夢死？
唔會囉 你咪又係打份工 個d咩日日開p屌閪嘅生活只係你大學個陣好彩

我開頭都會有你呢種感覺
覺得自己同人哋係兩個層次
不過對多咗之後又發現
佢哋除咗有錢之外
都係做我平時做嘅嘢

好似入錯科咁
講真有幾多人係天生鍾意數字

所以大學生係我最開心嘅時候
可能五年後十年後我結婚生仔 又會改變我嘅諗法

幾好啦 起碼你爽過

呢樣係真

之前喺外國啲日子真係好懷念
真係體驗到我人生好多未體驗過嘅嘢
Study Hard Play Hard
冇堂上就日夜顛倒
溫書就一齊溫一齊討論
週末就Party/飲酒/隊草/LSD
考完試/交完ASM就開架車周圍去玩
同埋啲鬼佬鬼妹多左膠
講嘢都會好互相尊重
唔會下下窒住晒
圈子都好diverse 下
人際圈完全唔複雜 過得好開心

普通office manager仔
經理管幾十人 講到做掃地咁

今年fg 明明當年做完intern就發誓唔做audit
結果今年咁嘅時世都係accept offer做返audit唉真係好灰

倒返轉諗 好多人香港讀大學連玩到無得玩 你嗰四年咁開心咪當有賺

真係咩大學都冇用
出黎都係幫人打工

SaulGoodman 揸架爛車添啦

HKU大把人平庸至極

例如我

又唔係入唔到big4就完嘅
好多人做幾年就走
不過big4捱下捱下通常升到

有排捱

都係嘅
回味下 打下飛機

香港真係好壓抑

做咩工可以醉生夢死

幾十年後你身邊嘅朋友可能做咗 高官

讀邊間大學其實唔太重要
如果讀完大學眼光都咁狹窄其實證明你書係白讀既

根本做big4 就係地底泥
係你地班人以為自己出入高級餐廳就係有錢人
人地睇你地都係垃圾

正常 人地一架平平地跑車已贏左你半世賺嘅錢 有咩好比較

我係咁覺得 其實可以有其他更值得做嘅事

職業:兒子

咪玩啦，9成人都係玩玩下嫁啦讀u
Exam唔嚟，midterm 唔嚟都唔會讀書。因為大部分人都唔係讀緊自己想讀嘅嘢

又唔係白讀嘅
只係有時有啲自卑

勁嘅外國u一定chur過香港
不過accouting可能workload唔太大?

大學一D都唔開心又冇fd又冇女,大學5件事半樣都做唔到,連ocamp 都冇玩過,今年應該連畢業禮都唔去了,自己一個去on99 咁冇野做就費事喇

4年來都係開sem, 摺lib 温書,完sem 番intern 再loop
搵工就一年前已經有兩個big4 offer, 唔使咁煩,依加上緊conversion 等埋位做野

反而家想快D開工有糧出,咁就可以食好西,

真
做ibd又係做到3點 big4又係做到3點
除左入唔到ib都解釋唔到點解會有人揀後者
應該係50歲以上嘅人先會覺得會計係專業人士

都係嘅
始終social class唔同

冇比較㗎
只係覺得香港好現實
諗返起大學嗰陣真係覺得好幸福

咁係你d朋友既事
唔關你事
人比人 比死人呀

點解 快d做完可以hea
係我冇自制力冇人望就等到deadline先做就辛苦啫

例如係咩
ching有咩大計

香港可能係啦
大家都揀搵食科
但有啲名校仔 佢哋出國讀啲好冷門嘅科
嗰啲真係想做研究

咁多人hku
邊有咁多高官

你講嘅嘢同你個名好夾
係邊個呃我哋話 努力讀書就大把女埋身

次次返香港
一落機個下
全身都係負能量

因為個客比野慢
自己得閒又Hea下
搞到追唔到進度

咁都有嘅
報紙睇唔少呢啲成功例子

我屋企人就係 成日想我做acct

你條命已經好過好多人 仲想點

環境壓抑
四圍都係高樓大廈 想望遠啲嘅景都冇
啲車又揸得慢 又成日塞車

以前一有人叫我讀咩精算acct我即刻屌到佢地仆街

佢哋識唔識分有牌同無牌

想返返去大學個陣

有機會試下約下人
圈子好重要

ps. 但我自己冇d咁既人脈

不過講真巴打有冇咩建議俾我地呢啲小薯 可以快啲上手

因為班同學有錢過你？
其實認真後生仔十個有八個窮
剩低兩個一個係有有錢老豆 一個係Mark Zuckerberg

人生而平等呀 唔好成日比較

有錢先有女,定劣來

佢自己唔係贏家 但佢下一代or再下一代就可能係含住金鎖匙出世個d二世祖 所以佢打飛機都未必錯晒嘅

利申 廢柴

希望人哋都仲當我係朋友

真係冇 有得瞓好瞓多啲

咁似高登嗰個叫雞故嘅

高咩官
商科畢業
班友一年前咩係政治都唔識

上連燈圍爐真係好正

可以自爆下咩國家？

好我今晚早啲訓
巴打呢排冇咁忙?定ot緊覆po

On9 你以為香港d大學好高ranking?

三大ok架

Hea緊
聽日做一陣算
有時都係度諗 人地比得野你做
係咪預咗你5日嘅辦公時間做得晒
做唔晒係咪自己能力問題

其實一切在於心態問題

讀中大成個山頭俾你點fing都得
想讀書又有人同你chur
想fing又有人同你落學校間bar fing

好多人覺得樓主哂命
但講真 唔同level嘅人自然有唔同追求
好似有啲人勉強入到u已經好開心
名校仔就會喊住話自己點解唔係狀員 做唔到最top

活喺呢個社會要不停咁同人比較
就算你自己心態唔想比較 你身邊嘅人都係會拎嚟比較
本身你坐喺張櫈到已經覺得幾舒服
見到對面嗰個坐緊梳化 咪會突然覺得唔舒服囉

無論幾high ranking嘅人都會有自卑嘅時候架啦
邊個話有錢有成就=冇煩惱？
唔理解只係因為你唔係同一個level lol
唔明有咩好批評樓主

開OT啦屌靚女

學校間bar?

感覺你係啲on9仔收皮啦死毒撚

多謝你明白我
有時拍住啲天生唔洗努力嘅人真係好自卑
當我係度努力緊 人地已經同爸爸岀緊海
同埋大家眼光真係好唔同
有錢仔身上係有陣貴氣

我讀港大
麻麻地開心

但冇咗尊嚴 日日俾人叫做狗

比較想知巴打同同學玩既經歷

雖然係支那歌 但係建議你去聽下毛不易嘅 像我這樣的人

或者個個都覺得係自己能力問題 唯有硬食ot做埋佢
下次人地就會比同等/even更大workload嘅野俾你
但其實根本一開始就太多了只係你習慣左

就算唔係G5，都係Warwick、Leeds、Durham果d啦

家長心態:考到牌就可以擠身上流社會

佢地識分㗎
咪叫我讀acct degree做幾年然後考牌

+1
好想要人脈

唔係贏家下一代點做二世祖
三大又冇legacy加分
你估美國名校咩

嗰d唔算名校啦
acct嘅話AAB應該入到
即係dse 554

搵30k搵想點～？
我得15k咪一樣咁過活~....
咪一樣讀MASTER.... 都40歲又係咁~

有得做ibd梗係ibd>>>acct

行歪路不嬲比較易偷雞，但係讀咁多年書，就算無古人咁清高，都至少學識咩叫人禽之辨

樓主決定回避你既論點

點入去做consultant?

樓主絲打嚟洗鬼諗點屌閪

出嚟做野頭3,4年都仲會比較人工地位
去到8-9年發現好多野唔係得人工職級咁膚淺

你睇人人工高升得快，但好又背後做到hihi犧牲左幾多野又係未個個睇到呢？際遇好都要你有能力捉到個機會
有d人大學畢業hea唔求升低人工不過外快搵得多（股票/副業）/家庭無負擔自得其樂又點睇？

去到30歲打後大家追求嘅野已經開始唔同
只因為人工同職級就判斷自己了解一個人，覺得佢完美/垃圾目光太窄

中大入面有酒吧

冇想過移民唔番香港嗎？點解唔索性係果邊做野

Warwick商科唔同Leeds, Durham嗰d。WBS啪得住LBS, MBS.

起碼都係專科，唔似Business, Logistics, Marketing, 麼技術都無。

你講出左一個事實，人望高處，總希望會有更多嘅錢，更高嘅成就。

唔係通常有牌就出去做？
其實通常出去係做咩位？都係50k起薪？

dllm我就係做7仔
而家做7仔得罪你呢

個陣冇諗過 估唔到香港會變成咁

未必架
有牌都唔係50k起薪
Manager先有50k

冇 我羨慕你

但其實有冇話捱幾多年就有好日子過
I mean高人工得黎唔洗OT到9點以上

唔入大學呢咁?
"冇乜得着"

都係要捱
去到Partner 都要

其實有時諗唔洗咁努力 搵份安穩嘅工
收工就收工

我想去旅行見識呢個世界

最大得著
外國自由嘅空氣
識到班豬朋狗友

前提要有好多AL
Or搵機會裸辭環遊世界好正

轉advisory會唔會冇咁wok

我諗左呢個問題好耐
好怕以後好似你咁
做得唔開心 但放棄? 以前既努力又白費左

三大但唔覺有咩高人一等
我相信好多人係有能力入 但純粹冇努力/行第條路
同時見d人拎dse分自high都覺得好笑

有公屋又搵到4 5皮就真係贏過好多人
搵皮幾野果d緊係生活差

白卡公屋+綜援+大陸有樓收租+環遊世界=人生勝利組

你想做咩先 嚟地球體驗咩野

有冇人答到我big4到底有咩社會地位

建議樓主考埋牌好走唔係驚你屈下屈下 屈到病

起大學讀晒銀時真係好開心

追住prof問問題

3年big4 audit 狗應該算上岸啦？起馬多d追求自己想要既野既條件

讀名牌大學都係得30k

做big4搵得雞醉咁多 仲要ot挨到殘晒諗住屌靚女
過多十年你叫ptgf就好啦

40正常都做咗partner無能力升嘅一早走咗

細個以為自己係小康
去到外國讀大學先知道自己係窮撚

我知好多人會話去得外國讀書點會窮
香港大把人窮過我
但當你要打兩份part-time
除咗weekday唔上堂都打工外
加埋每個Weekend朝9晚12咁打工
你啲朋友就每個月有一兩萬生活費時
你就會覺得自己真係窮人

屌 你呢種憎人富貴厭人貧既人最撚討厭 人地樓主又得罪你

Big4都係普通人啫

利申係入面做緊

要追上啲二世祖，即係你要用十幾年時間追翻人地可能幾代人嘅努力，你仲要食唔到香港最黃金嗰段時間，咁基本上一係創業一係撈偏，靠打工99.99%失敗，比你做IBD/PE都係咁話，其實樓主屋企都無憂又睇唔化點解唔揀個自己鍾意嘅idea試下

未至於當係神咁拜
不過內心諗 坐喺度嘅有幾個係我frd /親戚/隔離屋鄰居/平時飲酒隔離枱

自己淪落到揀咗一份工係佢地面前比啲扮晒嘢嘅炒散仔指住黎屌

條友真係鳩噏當秘笈

九成啱啱放榜/中學雞

邊撚度有咁多高官俾你做啊屌有都係靠關係啦 出嚟做過野未啊屌你老母？

咁其餘九成hku人點啊？蒸發晒？唔計？

要幾撚戇鳩離地先至講得出可以搵啲同學打飛機

樓主做big4人工跳得好快啦，過多3-4年就70k

多唔多人25/6歲先入big4 由a1開始捱

自己做好自己就得啦
有咩好比較
要咁諗法，出身差唔洗做人架啦，否則一係跳樓一係sad 住捱幾十年
打飛機開心咪打囉
反正唔打飛機都改變唔到你起跑線差d

有得簡想係外國試下超市啲grad scheme

好過返嚟做住Big4自high

都無人覺得你曬命
上邊啲留言都係想你心態好啲
唔好比咁大壓力自己
因為係香港生活本來就已經夠大壓力
上進係好事嚟嘅
其實你都講你有祖業
咁咪試吓向自己興趣方向發展
咁如果你話你興趣係同二世祖紙醉金迷揸靚車食好嘢屌好西咁繼續做返工狗同懷緬過去啦

你拎你學歷同cv去見7仔應該都唔會請你

其實你個紅字講左百九幾次
係連登仔成日以為自己係人中龍鳳
笑公務員教師地產文員地盤佬廢
但根本自己全部做唔黎

真正嬴家係入到三大都覺得仲有好多野要學嗰啲，淨係識嗌daddy嗰啲比佢有錢都只係倒落海。

起碼開心過

細個已經知啦
完全唔明點解可以有咁唔公平嘅社會制度
但得益者又成日覺得係自己努力
自己得益係必然合理
話都係跟世界社會規則啫

咁咪辭職囉 炒散 餐搵餐清 排公屋

lsd

中小企manager邊度有幾十人俾我管啊

食下屬妹妹食到腳軟？

咪on9 啦。。。 香港讀sci eng

B2B, 日日見有錢客，飲飽食醉

冇啦，不過係度識左我老婆

我第一份工返6日得9000蚊

有好多港燦係focus左係樓主讀邊間大學 所以屌佢

地產係廢
打交又廢

因為既得利益者幾十年前咁啱上到經濟快車

我指外國
好多奇怪科 嗰啲航天 新能源
有啲讀得叻仲可以參加eu 嘅大型研究

恭喜晒
拍拖嗰陣散咗咪gg

年代唔同
特首唔同
Btw ching咩科

咁你咪即刻洗晒d錢佢 打跛埋自己隻腳
咁咪做到人生勝利組
搭車仲有兩蚊添

你講開貢獻社會，我以前做research 嗰陣真係會咁諗，覺得自己解決緊世界問題，會有種自豪感。即使後來做生意賺到錢，但係嗰種自豪感無再出現。

同吹奏公屋個班一撚樣
之前成班同事飲茶
個班40-50收成期就黎供完層樓
係到講風涼話公屋點好點好